看完中國社會信用系統和香港的人治環境好灰

看完中國社會信用系統和香港的人治環境好灰,人好像動物農莊的動物,一生都是當權者的消耗品,大環境是小說1984和黑鏡的老大哥一樣一直看你,隨時濫用權力。
如果有一群人在信用評級中濫用評級一起負評對方則是社會性謀殺那人,看看日本被老屈非禮的日本男人便會明白,這樣互相失信的社會正正是無信用的政府造成。

人生可否重來